[沒事兒沒事兒] 中大女宿生疑染武漢肺炎 內地生籲港人無須擔心：「父母從醫，官方說明不會人傳人」

（獨媒特約報導）近日香港有十多宗懷疑感染由武漢開始傳播的不明病毒性肺炎，引起公眾關注。昨日（1月5日）中文大學聯合書院伯利衡宿舍一名來自武漢的內地生懷疑感染不明肺炎，晚上時份由衛生防護中心人員送往沙田威爾斯親王醫院。有同宿內地生表示不擔心，指自己父母從醫，又稱內地官方已稱病毒不會人傳人。

中大昨晚發表聲明，指該名學生於12月29日返港，1月4日感到不適，昨日曾到一私家醫院求診，及後再到深圳醫院檢查，晚上回到中大宿舍。中大指，她在救護人員陪同下，與其同房宿生一同前往公立醫院檢驗。中大指已衛生防護中心的指引，以漂白水清潔該學生的房間、居住樓層及公眾地方。

中文大學傳訊及公共關係處處長張宏艷及中文大學保健處處長陸偉昌，昨晚到達伯利恆宿舍與該宿舍舍監開會。有指是確認該名宿生返回宿舍時間，以及查證有否與其他宿舍內的同學接觸。

伯利恆宿舍則如常開放，一名返回宿舍的內地生葉同學並未有戴上口罩。她表示的確會擔心和害怕，形容在網絡上有關不明肺炎疫情的消息似乎很嚴重，沒有佩戴口罩是因為消息太趕急，未有時間購買。她表示內地的不同媒體和社交網絡也有報導事件，不認為官方有刻意封閉消息。

另一名同樣沒有佩戴口罩的受訪內地生劉同學表示，並不感到害怕及擔憂。她指自己的父母從醫，亦從官方消息得知這次由武漢開始傳播的不明肺炎並不會人傳人。她亦提到武漢肺炎病疫發生多日，並未見到顯著上升的病例人數，認為不能與2003年的非典型肺炎（SARS）相提並論，認為香港人過分擔心。劉同學又提到，送院的武漢女宿生未證實患上肺炎，市民大眾毋須過分擔心，她認為過份擔心將會製造社會恐慌。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良早前出席電台節目時表示，根據武漢不明肺炎的個案發展情形，有理由懷疑病毒能夠人傳人。何在電台節目中表示經野生動物傳人的病毒，潛伏期可有3至5日，但武漢不明肺炎個案的數字在短時間內由27宗上升至44宗，極可能證明是能夠人傳人的病毒。同時他亦提到內地目前透露對武漢爆發的肺炎情況以及該病毒了解和資料不多，相信研究繼續進行當中。

記者：何思珩

就係咁講先驚

屌，係時候拎返沙士嗰陣嘅中國官媒前言不對後語合集出嚟鞭

既然父母都咁講
就應該好好上去武漢支持

自私撚 永世blacklist 入境香港啦屌

支那狗讀咁多書都無用
仲盲目信政府

支持佢全家唔戴口罩

唔會人傳人咁唔通2歲小朋友都去過海鮮市場惹返黎？

屌你都痴鳩線
1. 中共政府講既野得 20% 可信
2. 老豆老母從醫 ? 傳染病學專家都未sure到咩事，你咁快知唔會人傳人 ? 咁咩傳比人呀 ?

On9蝗國Logic

支那狗害死人

支持佢去照顧佢啲同胞

火藥攻唔破中大 就出動化武
果然支那特色 解決問問題既人

中大強制所有人戴口罩啦屌
呢棟宿好多大陸人住

不如強制支那人返支那啦

SARS就係由支那醫生傳落香港

基因嚟
好多支那狗喺英美留學都係蝗蟲思想

Virus=unknown
transmission=known
仆街,未知係咩病毒果陣,竟然知會唔會人傳人,同個傳播途徑
中學都有常識過你個醫生老豆老母喎大佬

中大攻防戰嗰時班仆街個個走都走唔切，依家帶埋啲菌返嚟覆桌呀？屌你老味返大陸玩動物大遷徙啦！

多謝提供情報

係藍絲舖/公司入邊一邊咳一邊大叫中國偉大

弱撚智

答我，點解得武漢同香港有病例 隔離城市冇

秒

唔會人傳人

咁個五十幾個人
點樣感染返黎？

咁你返支那好好休養